<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>总结 on Svtter&#39;s Blog</title>
    <link>https://svtter.github.io/categories/%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <description>Recent content in 总结 on Svtter&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2014 01:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://svtter.github.io/categories/%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>总结-2014年11月份总结</title>
      <link>https://svtter.github.io/2014/12/02/%E6%80%BB%E7%BB%93-2014%E5%B9%B411%E6%9C%88%E4%BB%BD%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 01:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://svtter.github.io/2014/12/02/%E6%80%BB%E7%BB%93-2014%E5%B9%B411%E6%9C%88%E4%BB%BD%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description> 本文出自svtter.github.io 11月份就这么过去了，然后这个总结放在最先的事情里面——突然想到没有带汇编也没有带操作系统，网络书TAT.
学习 总体学习状况算是一般吧，学习效率尚可，但是学习时间和充分利用程度，个人认为还是不够的。
高数: 然后高数神马的复习——这个月也就4次，充其量$1/7$。。一股淡淡的忧伤。
英语: 学习方面也是一般，背了10天的单词，完成度30%。但是也不能完全看这个——我做了一点点国外开源项目的翻译（虽然说并不
优秀，或者收获特别大，但也是学习了是吧= =。 也算是自我安慰了，毕竟这样所谓的专业性质比较强的翻译，并不能使我的考研
英语有很大的提高。扇贝新闻单词以后要考虑全部都看了= =。毕竟还有个出国梦呐。）
算法: 虽说是有个蓝桥全国一等的梦想，但是眼前再次报这个比赛，主要目的还是在于督促自己学习算法。毕竟一个ACMer连
算法都搞不好，还称什么ACMer呢= =于是乎在这个月，感觉自己在算法投入的时间还是比较充裕的，也重拾了不少东西。
技术: 技术方面还是那个样子，痴迷Linux但是Python热度有所降低。似乎有过一次反思= =, （似乎之前提到不玩技术，好好学
基础来着（= =具体也忘记是哪一篇了，找到再说了= =）。现在用上’archlinux’了。估计一般情况下，只要不挂我是不会再投奔
别的发行版本了。arch明显没有插上手机启动就报upower的bug（当然CentOS也没有，这也是我为什么留下它），很多方面需要
自己配置（也是自己从比较底层的东西学起，了解服务器），总之，收获还是比较大的。这次安装的时候总算弄明白了多重引导
grub的很多操作以及机制，希望在这个寒假（或者说不到寒假？），自己动手写的操作系统，有所帮助。
从学科上讲，并没有很多更深的研究。如果非要说，就是操作系统了（笑）。并行计算的情感分析，打算如果有时间考虑做一下，
毕竟是比较炫酷的东西（试想，倘若并行计算技术学得厉害，再给你个入侵技术，让。。后面就不说了，黑化的有些严重）。
网络还是抽出了一天好好的看看，虽说感觉上协议搞得还是不错的，但是上课老师提问一个问题，还是没有很好的快速反映。操作
系统就更别提了，一直想要通过自己实现一个二级文件系统来理解UNIX的磁盘管理方式，但是一直没有实现（虽说并不晚），但是
老师一讲一说，就有些反映不过来了。～不行啊，必须努力才行。
锻炼 抬头一看，今天花费在总结上的时间（还写了一个vim的另存方式，一个arch#3G的链接方式）真是不少。不过也算是总结了自己
的11月份。总之，过得还是可以的。
锻炼方面已经有些成效了= =，起码体重总算过了140，全身的肌肉质量也是”高标准”了。下一步就是继续不懈的锻炼，努力，然后
迈向150 — 最终目的是160大关稳定。
做一个健壮的男人吧～～哈哈。
休息 休息的情况 — 有那么几天晚上睡得挺晚，但是发现实在是没有精力，所以现在都是11:30睡觉了，一般熄灯以后打着小灯coding一会，
然后睡意袭来，刷刷牙就可以休息了。
总结 就是高数学习的状态不行啊！算法虽然这个月做的比较努力，但是很明显的其他科目有所放松啊。但是这也是拦不住的，毕竟人的精力有限。
还是要尽力完成！
加油吧！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>总结-2014年10月总结</title>
      <link>https://svtter.github.io/2014/11/05/%E6%80%BB%E7%BB%93-2014%E5%B9%B410%E6%9C%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 01:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://svtter.github.io/2014/11/05/%E6%80%BB%E7%BB%93-2014%E5%B9%B410%E6%9C%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>搭建BLOG的心得 + 2014年10月份的总结 blog心得 要不是登录到sinaapp上看看我都忘记了自己还有一个用typecho搭建的blog，但是凡事一旦牵扯到git之类的东西，总会觉得高大上一点。
然后伤心的觉得，似乎我辛辛苦苦搭建的hexo， 似乎没个鸟用。心塞。
主要问题在于：
这家伙对于之前的写的文章，修改起来不够方便，还要回去慢慢找，不如直接用点击来的快捷。 但是从另一个角度上说，如果是命令行玩家，grep几次自然也就完全没有问题了。 当然，也有好处，最大的好处就是方便，推送，不用花钱等。 还有各种玩头，就不一一说明了。。反正大家仁者见仁，智者见智。 相比之下typecho就会轻松很多（因为发现也是不支持一些东西，我又懒得弄），__JustWriting__嘛。。不想再用了，虽然说也是很爽，但是用了php搞得和静态页面的一个项目似的，总是感觉怪怪的。
之前给__Justwriting__写了一点点称不上脚本的脚本(仅LINUX下好用, 毕竟bash用的挺XX，python也没时间学。)，但是事情一多，自然也是有点想要放弃git pull request的意思了。
再想想，__JustWriting__最大的优点在于，可以把我们的代码备份上去，不像hexo，今天下午手残的我 + 神经短路的我一个不小心弄丢了所有的代码，真心是哭了。。。
另外，也是需要各种grep的阿。
其实本来想吐槽关于找不到文章的问题，不过在写着写着的过程中想到了可以使用搜索这种东西。。倒是我自己有些不动脑了。
写一个对自己来讲简单的比较：
如果有问题，就当我说错了，最好是指出来= =
项目 JustWriting hexo typecho(wordpress) 命令行推送 AC AC 直接界面编辑 AC 代码部署 简单 更简单 一般 是否使用googleapi YES 想起来我再加上 外观上都难说，typecho我没有做过什么优化，JustWriting因为用的是不稳定（也不知道也没有稳定版本，^_^）版本，所以删掉了。有兴趣倒是可以看看hexo。
当然我也知道基本上转到cnblogs这边估计也就没人看了。。。本身也上不了主页，哈。
另说句没什么关系的话，googleapi的相关东西态坑了。
我这么写blogs会不会呼我熊脸阿= =blogs老套的博客模板。。唉。
10月份的总结 9：30倒是不适合闲扯了= =
关于记录表 看看自己的记录表吧。11月的记录表依然是空的（因为会写一些私人的东西，所以就不喜欢开源了。。）。最近也是没有改过每日计划（也是大致按照那么进行的）
本来想要把自己的计划python化的，但是时间上实在是腾不出来——今天去健身了，也是没有复习考研数学，英语（本来写个回宿舍看看，想想倒也不现实）。
10月份的记录表__高数__一栏全是空的（= =）就没复习过！那天和学长一起讨论关于考研的问题才发现自己走偏了方向（blog的方面也是有些走偏）。
想要深造所以不太想太早的工作，但是技术的世界丰富多彩而有趣（喜欢写代码的我注定屌丝一生= =）。
有今天记录情况不全，后面的备注表我也没有写什么，大概是比较忙，之后也没有补充上吧。现在看起来倒是想不通了。。。
写了完成情况的部分也因为转换了位置，看起来不怎么方便（还是需要改善阿），需要把记录表放在记录表里面，然后查看的时候再做相关处理。
看看记录表，因为系统不稳定的问题着实花费了不少时间（10.02），另外10.03买的奶是9.23产的- -。 10.06就想看操作系统Linux的源码，结果到了现在也没有看。
SG函数倒是明白了，不过对应的题目没有做多少= =。最近大部分的时间都在搞并行计算(呼呼的写代码感觉比较爽)， 并行计算的作业也是只剩下文档了，算是搞定了把。
日记还是写的那些东西，不过效率不太行阿。。。以后的备注倒是可以自由一点。
出现的问题：
英语空出好几天没有背。
高数没复习
锻炼有好好坚持。
早睡没有好好坚持。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
