<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>blog on Svtter&#39;s Blog</title>
    <link>https://svtter.github.io/tags/blog/</link>
    <description>Recent content in blog on Svtter&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Jan 2021 12:17:13 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://svtter.github.io/tags/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>为什么写博客？</title>
      <link>https://svtter.github.io/post/2021-01-04-why-write-a-blog/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 12:17:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://svtter.github.io/post/2021-01-04-why-write-a-blog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这篇文章聊聊我为什么要写博客。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>博客的二次提升</title>
      <link>https://svtter.github.io/2018/01/13/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E7%9A%84%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E6%8F%90%E5%8D%87/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 01:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://svtter.github.io/2018/01/13/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E7%9A%84%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E6%8F%90%E5%8D%87/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天晚上我在rss上花费了不少时间，由于效率不高，算是娱乐了一下吧。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>博客随想</title>
      <link>https://svtter.github.io/2017/03/05/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E9%9A%8F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 01:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://svtter.github.io/2017/03/05/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E9%9A%8F%E6%83%B3/</guid>
      <description>前几天向英明要了他的博客地址，学习了一番。看其博客内容充实，再看自己现在博客的空虚，遂感觉应该把之前的博客内容重新发布到自己的新博客中。如果自己有一定的能力，务必要让自己展现出来。
看阮一峰的博客，其中说的三个阶段都已经经历了——虽然技术似乎没有到达那个层次，但是阶段着实经历了——使用hexo，虽然不能在自己的站的基础上做提升，但是简便性方面，实在优势是太大了。因此，博客就作为一个写文章的地方，如果需要，在js的层面上做做拓展——如果不需要，任它去吧，自己还有几个不错的想法想要去实现。通过那些想法来做实践，比博客似乎更加贴近工业。
还有九日的博客。看了看未来游戏大拿最近的书单——真是一个踏实的男人，向他学习。自己也应该继续从书单上斩书了，且过了这个阶段，有时间再做吧。
斩书，是真的从本质上对自己作一个提升——私以为造轮子的人，总比用轮子的人高超一些。这句话说出来又感觉好像哪里不对（笑），以后探讨一番。
如何放松 前几天萌生这么一个想法，在休息，娱乐的时间学习技术，放松脑袋，岂不是一个双赢的策略？——后来看，似乎实践起来有难度。学习技术（新的语言，新的概念）并不能使我放松下来（笑，还是参与到健康向上的集体活动中去，才是有裨益的放松方式。
父母所认为的高学历的大牛们都是不玩游戏的，不知不觉被这个思想所影响了（笑。通过观察几个大牛，发现人家根本不是不打游戏的好么！每个人会有娱乐方式，只会工作不打游戏，不作休闲，我的天，那得是多么无趣的人啊——想必这样的人也不会成功到哪里去，至少我是这么认为的。笑，联想到父母看到这篇文章时，一定会补充一句，关键是控制好时间。
动辄写好多字的博主真是厉害 写了简单几个字，感觉把自己的意思说完了（笑，是个优势，问题说的简单明了；也是个缺点，似乎写不了很多东西，没有特别多的想法，或许是年龄不够，没有那么多的积累，也或许是没有其他博主对文章投入的心血多。
写到这里，觉得这篇博文是值得我以后再来自己读一读的，因此，在tags中标注出star，让自己以后也方便寻找这些自己觉得不错的文章。
友情链接以及观摩 学习他人先进的学习经验是非常有必要的。通过浏览冰河先生的博客，心生敬佩。向优秀的人学习，这是十分有必要的——我不认为自己无法成为大牛，成为一个成功的人，因此，向厉害的人学习，这是十分有必要的——连想都不敢想，凭什么能成功呢？这个时候看客可能笑了，怎么还写起鸡汤文章了——我认为这不算鸡汤文章，生活中存在太多不敢想的人了，也存在太多敢想不敢干的人了。道理都懂，那就再说一遍。
说了很多，甚是愉快，这篇随想似乎也是总结了不少自己之前的想法，行文过程中，也解开了自己的心结，快哉！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
